把快樂建築在別人痛苦身上？

點解人咁鐘意把快樂建築係人地痛苦身上
單單最好笑嘅gif圖為例
十張有八張我睇完 真心覺得好痛多過好笑

又好似情侶拍拖咁
為左自己開心有安全感
就限制對方做某啲野 例如 唔可以同咩人去街 交咩性別嘅朋友
限制對方做佢地鐘意做嘅野 例如打機 買野 化妝 著咩衫
甚至強制性要求對方付出

至於父母
為左子女學業有成 有才華
可以同人曬命我仔女點點點
就迫仔女去讀去學佢地根本無興趣嘅野

仲有性需要 物質需要 做生意
讀書生涯笑人玩人 欺凌 等等
人真係為左自己快樂 完全忽略人地感受

自己試過比人傷口灑鹽
亦建築過快樂係人痛苦身上
但人愈大同理心愈來愈強
真心啲連啲gif真係笑唔出
有無人明？

又黎人愈大愈乜乜乜，救命

依個世界就係噉
啲人就係鍾意將自己嘅怒氣發泄喺比自己弱小嘅人身上